
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Яковлев Юрий Васильевич - Резюме} % Print the main header

%------------------------------------------------

\parbox{0.5\textwidth}{ % First block
\begin{tabbing} % Enables tabbing
\hspace{3cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Адрес} \> Мира 29А 125,\\ % Address line 1
\> Саратов, 410033 \\ % Address line 2
{\bf Дата рождения} \> 21 Апреля 1988 \\ % Date of birth 
{\bf Национальность} \> Русский % Nationality
\end{tabbing}}
\hfill % Horizontal space between the two blocks
\parbox{0.5\textwidth}{ % Second block
\begin{tabbing} % Enables tabbing
\hspace{3cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Номер телефона} \> +7 (964) 848 3479 \\ % Home phone
{\bf Мобильный} \> +7 (937) 803 8701 \\ % Mobile phone
{\bf E-mail} \> \href{mailto:krotos139@gmail.com}{krotos139@gmail.com} \\ % Email address
\end{tabbing}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL PROFILE
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\section{О себе}
%
%Сейчас в свободное время изучаю Python и связанные с ним технологии.
%
%Изучаю английский язык. Текущий уровень владения B1.



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Образование}

\tabbedblock{
\bf{2005-2012} \> (СГТУ) Саратовский Государственный Технический Университет - \href{http://www.sstu.ru/}{СГТУ} \\[5pt]
\>Факультет - Электронной техники и приборостроения\\
\>Кафедра - Программное обеспечение вычислительных систем\\
\>Статус - Закончил, получен диплом специалиста\\
\>\+
}

%------------------------------------------------

\tabbedblock{
\bf{2001-2005} \> Лицей N37\\[5pt]
\>\+
%\textit{Pure Mathematics} \> A \\
%\textit{Statistics (AS)} \> A \\
%\textit{Physics} \> A \\
%\textit{Economics} \> B
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EMPLOYMENT HISTORY SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Карьера}

\job
{2014 -}{2016}
{ОАО "СЭЗ им. Серго Орджоникидзе", Большая Садовая 239, Саратов, Россия}
{http://www.zaprib.ru}
{Начальник бюро разработки ПО}
{Занимался разработкой ПО для авиационной техники. Руководил разработкой и отладкой ПО для Вычислителя на Freescale P1010, i.MX. Разработал драйвер AHCI для VxWorks653.}

%------------------------------------------------

\job
{Февраль 2012 -}{2016}
{ООО "СКТБ "СКиТ", Большая Садовая 239, Саратов, Россия}
{http://www.skitlab.ru}
{Ведущий инженер программист}
{Занимался разработкой ПО для авиационной техники. Разработал драйвера для МАВИм(Модуль интерфейсов ARINC429, 708, 825), ММПм(модуль массовой памяти), МГПм(Графический процессор) для Linux и VxWorks653 под ВИМ-3U-3. Разработал графические приложения для стендов тестирования с использованием Python, PyQT.}

%------------------------------------------------

\job
{Март 2010 -}{Февраль 2012}
{ООО "НПО АТС", ООО "Компания "АЛСиТЕК", Большая казачья 6, Саратов, Россия}
{http://www.alstec.ru}
{Инженер программист}
{Занимался разработкой ПО для телефонных станций. Разраотал SNMP сервер, тестировал и дорабатывал систему мониторинга, использовал C++, QT.}

%------------------------------------------------

\job
{Июнь 2006 -}{Апрель 2010}
{ЗАО "НПКПО", Проспект 50 лет Октября 110А, Саратов, Россия}
{http://okna.bz/site/npkpo/}
{Инженер программист}
{Разрабатывал ПО для промышленного оборудования. Разрабатывал систему ЧПУ для промышленной автоматики.Использовал Linux, Lazarus, Си, Asm. Разрабатывал ПО для микроконтроллеров ATMEGA.}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	IT/COMPUTING SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Квалификация}

\skillgroup{Языки программирования}
{
\textit{С, С++, QT}\\
\textit{Python, PyQT}\\
\textit{PHP}\\
\textit{Java}\\
\textit{SQL}\\
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Разработка для встраиваемых систем}
{
\textit{Linux kernel для платформ PowerPC, ARM}\\
\textit{U-boot для PowerPC, ARM}\\
\textit{Аппаратные протоколы: I2C, SPI, Ethernet, PCI, PCIe}\\
\textit{Опыт работы с процессорами: Freescale P1010, P2020, i.MX6}\\
\textit{Опыт работы с различными микроконтроллерами AVR, Freescale, PIC}\\
\textit{Опыт отладки нового оборудования(Отладка старта процессора, запуска uboot, linux)}\\
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Иностранные языки}
{
\textit{Английский язык - B1}\\
\textit{Технический Английский язык - Чтение английской документации по темам IT, Hardware без трудностей.}
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Веб-разработка}
{
\textit{HTML, CSS, JavaScript/jQuery}\\
\textit{Django}\\
\textit{Apache/Nginx Web Servers}\\
}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Прочее}
{
\textit{MySQL Server}\\
\textit{GIT} - система контроля версий\\
\textit{Doxygen} - ПО подготовки программной документации используя данные из коментариев\\
\textit{Latex} - система компьютерной верстки

}

%------------------------------------------------

\skillgroup{Документация}
{
\textit{ЕСПД - ГОСТ на единую систему программной документации}\\
\textit{КТ-178B(DO-178B, DO-178C) - Правила разработки ПО для авиационной техники}\\
\textit{ЕСКД - ГОСТ на единую систему конструкторской документации}\\
}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFEREE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Рекомендации}

\parbox{0.4\textwidth}{ % First block
\begin{tabbing}
\hspace{2.75cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Имя} \> Наконечный Павел Игоревич \\ % Referee name
{\bf Компания} \> ООО <<СКТБ <<СКиТ>> \\ % Referee company
{\bf Должность} \> Заместитель директора по ИТ\\
(в данный момент не работает в СКТБ СКиТ) \\ % Referee job title 
{\bf Контакты} \> \href{mailto:zorg1331@gmail.com}{zorg1331@gmail.com} % Referee contact information
\end{tabbing}}
\hfill % Horizontal space between the two blocks
\parbox{0.4\textwidth}{ % First block
\begin{tabbing}
\hspace{2.75cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Имя} \> Евсейкин Алексей Александрович \\ % Referee name
{\bf Компания} \> ОАО <<СЭЗ им. Серго Орджоникидзе>> \\ % Referee company
{\bf Должность} \> Директор \\ % Referee job title 
{\bf Контакты} \> \href{mailto:a.evseykin@skitlab.ru}{a.evseykin@skitlab.ru}, +7 (903) 328-57-32 % Referee contact information
\end{tabbing}}
\hfill % Horizontal space between the two blocks
\parbox{0.4\textwidth}{ % Second block
\begin{tabbing}
\hspace{2.75cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Имя} \> Дементьев Илья Анатольевич\\ % Referee name
{\bf Компания} \> ООО <<СКТБ <<СКиТ>> \\ % Referee company
{\bf Должность} \> Ведущий инженер \\ % Referee job title 
{\bf Контакты} \> \href{mailto:ilya.dementev@skitlab.ru}{ilya.dementev@skitlab.ru}, +7 (919) 832-31-35 % Referee contact information
\end{tabbing}}
\hfill % Horizontal space between the two blocks
\parbox{0.4\textwidth}{ % Second block
\begin{tabbing}
\hspace{2.75cm} \= \hspace{4cm} \= \kill % Spacing within the block
{\bf Имя} \> Сигитов Евгений\\ % Referee name
{\bf Компания} \> ЗАО НПК ПО \\ % Referee company
{\bf Должность} \> Директор \\ % Referee job title 
{\bf Контакты} \> +7 (927) 220-39-32 % Referee contact information
\end{tabbing}}


%----------------------------------------------------------------------------------------

